Даний код використовує Terraform для створення інфраструктури в Amazon Web Services (AWS). Він описує різні ресурси, такі як провайдер AWS, дані про AMI, шаблони файлів, ресурси EC2-інстансу та групу безпеки.

Ось опис кожної частини коду:

Блок provider "aws" встановлює провайдера AWS з регіоном "eu-central-1". Це означає, що всі ресурси будуть створюватись у цьому регіоні.

Блок data "aws_ami" "ubuntu" використовує дані для отримання AMI з власником "099720109477". Використовується найновіша доступна AMI, що задовольняє фільтрам імені та типу віртуалізації.

Блок data "template_file" "user_data" використовує шаблонний файл "01-ssh-public-key-config.tpl" для створення user_data. В цьому шаблоні передається змінна key_owner зі значенням "anastasiarzevskaa@MacBook-Pro-Anastasia-Rzevskaa.local".

Блок resource "aws_instance" "log" описує EC2-інстанс з AMI Ubuntu, типом "t2.micro", ключем SSH key_name та групою безпеки vpc_security_group_ids. Також вказано підключення до інстансу за допомогою SSH, використовуючи приватний ключ, та встановлюється ряд команд для виконання на віддаленому інстансі за допомогою провіженера "remote-exec".

Блок resource "aws_security_group" "log_security_group" описує групу безпеки з ім'ям "log-security-group". В ній визначаються правила для вхідного та вихідного трафіку. Вхідний трафік дозволяється на порт 22 (SSH) та будь-який порт, визначений у змінній var.ingress_ports, з будь-якого джерела. Вихідний трафік не обмежений.

Змінна variable "ingress_ports" визначає список допустимих вхідних портів за замовчуванням, де вказаний лише порт 22 (SSH).

Цей код дозволяє створити EC2-інстанс з AMI Ubuntu, налаштувати безпеку за допомогою групи безпеки, виконати ряд команд на віддаленому інстансі та встановити необхідні правила для вхідного та вихідного трафіку.

P.S.
╷
│ Error: remote-exec provisioner error
│ 
│   with aws_instance.log,
│   on main.tf line 37, in resource "aws_instance" "log":
│   37:   provisioner "remote-exec" {
│ 
│ error executing "/tmp/terraform_1986285638.sh": Process exited with status 127
╵